<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

descr: Der Bereich der Kryptographie hat seine Besonderheiten. Einen Krypto-Algorithmus zu finden erfordert relativ viel Gehirnschmalz und die durch Patentierung der wesentlichen Schritte zu erreichende Blockierwirkung ist sehr hoch. So war es besonders beim RSA-Patent. In den 90er Jahren wurden schließlich unblockierte Alternativen gefunden und z.T. von der US-Regierung frei gekauft. Aber ein Patent des Frankfurter Professors Claus Schnorr machte dem wieder einen Strich durch die Rechnung. Die Patentverwertungsfirma PKP, die sich dieses Patent aneignete, behauptete, dass das gesamte Gebiet der Kryptographie von ihrem Patentportfolio abgedeckt sei und auch Algorithmen wie ElGamal und DSA nicht mehr frei verwendet werden dürften. Erst nach einigen Prozessen und nach Ablauf einiger Patente entstand schließlich etwas mehr Freiraum für die Verbreitung der Kryptograhpie in Systemen wie GnuPG.
title: RSA & Schnorr behindern Kryptographie und schnüren E-Geschäftsverkehr ein
nam: name
Utn: US patent number
clrsad: Patent lawyers analyse the weaknesses of the RSA patent.  On the one hand side, it can be attacked as non-statutory, because the only way it goes beyond a pure algorithm is by claiming standard computer implementations of this algorithm, which is, at least according to the law, not permissible.  On the other hand side, the RSA algorithm is very similar to a previously known formula.  The authors find that the patent has done disproportionate harm, partially because its strength was over-estimated.
Grh: Google Search for Schnorr Patent

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatpikta.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swxai-schnorr ;
# txtlang: de ;
# End: ;

